\ifnum\strcmp{\jobname}{introduction}=0
	\input{../set/preclass}
	\documentclass{article}
	\input{../set/default}
	\input{../set/user}
	\input{../set/article}
	\begin{document}
\fi
%-------------------------------------------------------------------------------------------------------
\clearpage
\setcounter{section}{-1}
\section{引言}
\subsection{问题背景}
’拍照赚钱‘是移动互联网下的一种自助式服务模式。用户下载APP，注册成为APP的会员，然后从APP上领取需要拍照的任务（比如上超市去检查某种商品的上架情况），赚取APP对任务所标定的酬金。这种基于移动互联网的自助式劳务众包平台，为企业提供各种商业检查和信息搜集，相比传统的市场调查方式可以大大节省调查成本，而且有效地保证了调查数据真实性，缩短了调查的周期。因此APP成为该平台运行的核心，而APP中的任务定价又是其核心要素。如果定价不合理，有的任务就会无人问津，而导致商品检查的失败。
\subsection{问题信息}
\begin{enumerate}
	\item 任务位置、定价影响任务最终完成度，任务定价方案评价应综合考虑任务完成度、花费；
	\item 会员信誉值越高，越优先开始挑选任务，其配额也越大， 任务分配时实际上是根据预订限额所占比例进行配发；
\end{enumerate}
\subsection{问题重述}
\begin{enumerate}
	\item 研究附件一中项目的任务定价规律，分析任务未完成的原因；
	\item 为附件一中的项目设计新的任务定价方案，并和原方案进行比较；
	\item 实际情况下，多个任务可能因为位置比较集中，导致用户会争相选择，一种考虑是将这些任务联合在一起打包发布。在这种考虑下，如何修改前面的定价模型，对最终的任务完成情况又有什么影响；
	\item 对附件三中的新项目给出你的任务定价方案，并评价该方案的实施效果；
\end{enumerate}
\subsection{问题分析}
\begin{enumerate}
	\item 针对问题一，任务未完成原因一般分为定价过低或者临近位置无人接受任务。因此，一是通过标定已完成任务以及未完成的地理位置，横向比较位于临近位置已完成以及未完成任务的定价差异分析未完成原因；二是通过比较未完成任务与会员信息地理位置分析未完成原因。采用R型聚类法分析任务执行情况以及任务标价之间的关系，得到任务定价规律，进而分析未完成任务的可能原因。
	\item 针对问题二，首先量化定价方案优劣的指标，包括任务分配率、任务总定价额度以及任务完成情况，其中任务完成情况主要由会员信誉值决定。影响任务定价的因素主要包括任务地理位置、会员地理位置、任务额度以及信誉值，通过层次分析法确定新的定价方案，并通过三个指标比较旧方案以及新方案的优劣。
	\item 针对问题三，考虑到距离任务最近的用户完成任务概率最大，我们对会员所在位置以及任务地理位置信息进行标定比较，同时也要考虑到会员接受任务额度的限制，因此
	\item 针对问题四，利用题三中的定价模型确定附件三项目的任务定价方案，并通过任务分配率、任务总定价额度以及任务完成情况三个指标量化定价方案优劣，与附件一中任务定价方案相比较，对新定价方案作出综合评价。
\end{enumerate}
%-------------------------------------------------------------------------------------------------------
\ifnum\strcmp{\jobname}{introduction}=0
	\end{document}
\fi
